生食醃蟹狂屙嘔發高燒40.5ºC 染惡菌器官衰竭插喉維生【附食安中心建議】

醃蟹發臭仍生食 中年女入ICU險死

據內地媒體《浙江新聞》指事發於5月24日，浙江一名50歲姓賴女子將醃製蟹存放於雪櫃一段時間，丈夫發現已輕微發臭，惟事主未聽丈夫勸告，為免浪費而堅持照食。事主其後不斷屙嘔、出冷汗及神智不清。醫生經檢查後，發現她嚴重發燒至攝氏40.5度，立即安排入住ICU（深切治療部）接受治療。

事主入住醫院後情況急速惡化，半日內依然是無尿狀態，檢查後發現她的肝臟、心肌功能進一步衰弱，並且已造成多重器官衰竭，需依靠藥物配合插喉維持生命。

感染副溶血性弧菌 嚴重可致命

醫院ICU病房主任董縐縐指出，海產如經長時間醃製有機會變壞，進食前如未經徹底煮熟，當中滋生的副溶血性弧菌就有機會引起食物中毒。董主任續指，一般在進食含菌海鮮後約10小時左右就會出現病徵，包括上腹部絞痛、腹瀉、嘔吐等，嚴重者更會出現大便帶黏液甚至帶血情況。大部分病人會在病發後2至3天康復，惟如果病人本身肝功能不佳，缺乏免疫力之下有機會因而休克昏迷，甚至死亡。

不同蟹種各有惡菌

淡水蟹：衞氏並殖吸蟲（又稱肺吸蟲）
肺吸蟲有機會從腸道進入肺部，引致肺吸蟲病。患者初期會出現腹瀉和腹痛，幾日後可能會發燒、胸痛、昏眩，有時會咳血。有時肺吸蟲會侵入腦部，可出現腦膜炎症狀。感染肺吸蟲後，症狀一般會在數周出現，病情可持續多年。

熱帶、亞熱帶和溫帶淡水和鹹淡水域的蟹：霍亂弧菌
進食或飲用受霍亂弧菌污染的食物或食水可令人感染霍亂，患者的排泄物更是主要的污染途徑之一。霍亂是一種急性腸胃病，潛伏期由數小時至五天不等，症狀包括嚴重的腹瀉和嘔吐，患者可能會脫水。

生長在河口和近岸水域的蟹：副溶血性弧菌
常見症狀包括腹瀉、嘔吐、輕微發燒及腹痛，通常於進食受污染的食物後一至兩天內出現，患者通常可於數天內康復。嚴重症狀並不常見，但較常出現於幼童、長者和免疫力較低的人身上。

辣椒酒精無助殺菌

食安中心提醒市民，以酒、醋、豉油、蒜頭或辣椒醃製生蟹都無法消滅上述種種細菌及寄生蟲。唯一安全做法是將蟹徹底煮熟後再進食。中心亦呼籲市民避免進食生或半生不熟的蟹，例如上海菜、江蘇菜和浙江菜的醉蟹和韓國菜的醬油蟹。

食安中心指酒、醋、豉油、蒜頭或辣椒均無殺菌之效，建議進食蟹或海鮮前必須先徹底煮熟。

人在野教人冇野食都唔好食生蟹
韓國呢啲舊事窮到冇野食先食
啲港女就個個爭住食
如果第日非洲出左堆名星
食樹皮都變料理

蚹蛤蟈蜻

抵死

外蟈

物競天擇

唔好浪費

又係啲韓國垃圾食物？

咁海蟹有無蟲

好事黎 世界少咁幾件智障

港女最愛臭蟹

trytry

生蟹仲要變壞

蚊餅

蚊餅都起碼煎熟咗丫

hi

生食啲肥美既甲蟲幻幻都好過

有韓國朋友講過一年只會食一，兩次
然後佢每年都會食杜蟲藥
香港人就喺度亂咁食

點解仲要食
傳統黎？

何必呢

蝦蟹生食

老公聞開臭蟹味
個女人唔覺啫